【習總西巡】搞扶貧騷被呼「總書記萬歲」 專家：告誡全黨準備捱苦

中美貿易戰膠着、香港反送中抗爭未了，國內外烽煙四起火燒眉毛之際，中共總書記習近平近日到西北甘肅，觀名勝、登長城、祭先烈、看馬場、參觀其父早年曾任校長的學校，聆聽民眾對他山呼「萬歲」，十分閒逸。官媒解讀習此行為「弘揚歷史、保護生態、催谷扶貧」等，竭力塗脂抹粉。有學者認為，習總此輪「西巡」與中國經濟下滑有關，要借此行告誡全黨準備「過苦日子」，要像當年紅軍西路軍那樣克服困難，浴火重生。

習近平今次西巡，新華社等官媒沒有如常等習離去才發消息，而是透過官方微博即日發佈。這是習上月31日神隱後首度有公開活動，也是中共北戴河「休假式會議」後首次公開露面。據報道，習總19日下午抵敦煌莫高窟，參觀這個有千年歷史的文化遺址，並召見敦煌研究院的專家學者，要求他們「把凝結着中華民族傳統文化的文物保護好管理好」，同時加強研究利用，「讓歷史說話，讓文物說話」。

前日是習此次行程的重點：早上他先登「天下第一雄關」、萬里長城西邊起點嘉峪關，新華社發佈的照片顯示，習憑欄遠眺，一副「君臨天下」之勢。隨後習總前往高台縣，瞻仰中共紅軍西路軍紀念碑和陣亡烈士公墓，並敬送花圈、參觀紀念館。西路軍早年是中共紅軍主力，因領導人張國濤與毛澤東意見不合，拉隊離開陝北西進，被國民黨軍圍堵，近3萬人幾乎全軍覆沒，僅剩千餘殘兵敗將逃回陝北，重歸毛領導。西路軍被視為中共「死而重生」的標誌。

習總離開高台縣城時，官媒指當地群眾「聞訊趕來，向總書記揮手歡呼」。現場流出的片段則顯示，有民眾高喊「習主席、習主席」，拚命擠過習總身旁便衣警衞與習握手；並激動地連聲高呼「總書記萬歲」，習總沒有回應，但笑眼咪咪，神情十分享受。有關片段引海外輿論嘩然，有媒體以「甘肅人民終於喊出來了」為題轉發，但「山呼萬歲」的短片，在內地社交媒體迅速被刪。

時事評論員劉銳紹對《蘋果》表示，習近平此次西巡甘肅，官方解讀為其「青山綠水」政綱、「不忘初衷艱苦奮鬥」以及「扶貧脫困工程」背書，其實背後目的就是要用其行程和肢體語言，告誡中共全黨和內地14億民眾，因中美貿易戰及國內經濟下跌，要做好「勒褲腰帶」過苦日子；同時要以西路軍為榜樣，做好「浴火重生」的準備。

劉銳紹認為，儘管官方一直聲稱中國經濟形勢「勢頭不錯」，上半年GDP增達6.3%，但官方公佈的數字卻顯示，今年上半年各地財政收入全面「見紅」，31個省市中30個省市出現赤字，僅有上海市有財政結餘。劉指中美貿易戰越打越激，中國對外出口大跌，大批企業停產，外企撤離，當局早前已警示，要全黨做好準備過苦日子，「習近平去甘肅，可從另一角度理解為對全黨再發警示」。

北京獨立記者高瑜則認為，習總上半年巡視5省市，包括北京、天津、河北、重慶及江西，此次西巡甘肅是下半場開始，雖然習這些巡訪意義不大，但中共領導人喜歡用這種方式保持形象：「外界可以看到，習近平是多麼忙碌、多麼勤政！」高瑜指今年以來內地天災人禍不斷，死傷慘重，但從不見習總往現場去一下，視若無聞，「中共這樣的領導人，怎麼面對人民？！」

時事評論員林和立則指，西北一向被視為中共發源地之一，習近平此行是強調「不忘初心」，以承繼中共前領導人毛澤東。習將扶貧視為任內政績之一，明年就是其欽定「2020年要消除絕對貧困」最後期限，而甘肅是中國數一數二窮省，脫貧迫在眉睫。此外，習此程表現輕鬆，或反映出習在北戴河縱然受黨內壓力，但權力未受威脅。

這次習總巡視甘肅，還到張掖市山丹縣參觀其父親曾任名譽校長的「山丹培黎學校」、西漢驃騎將軍霍去病始創的山丹馬場、武威市古浪縣黃花灘生態移民區富民新村。

攬炒

共匪冇可能自願改革，只有格硬將佢搓圓㩒扁，共匪宜家對內又豬瘟又蟲災，國內嘅豬同埋生果賣出嘅市價已經貴咗好多倍，對外香港事態已經通曬天又同美國打緊貿易戰，相信宜家共匪正處於1989年六四以後30年嚟最大嘅一次內憂外患，香港係有機會贏

就算失望，不要絕望

需知道自由民主思想永遠都係共產黨嘅敵人，近排香港人喺遊行、集會、街站、文宣等等工作繁多，攰就要抖下，一定要養足精神，大家唔需要自責，更加唔需要覺得無力感，甚至為此而灰心絕望

各位要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上嘅觀念受到挑戰，學者開始衝破傳統思維框框，思想同科技得以進步，促使民主思潮萌生，至於人類文明由君主專制時期轉變為民主自由時期，係由法國大革命開始，距離宜家已經超過200年嘅時間，我地可以睇到呢200年，有唔同民主自由制度推翻一個又一個君主專制政權，由民主制度取而代之，當然，期間都有斷斷續續出現大大小小專制嘅復辟，例如拿破崙復辟帝制，希特拉葬送魏瑪共和國，但法德兩國最終都係番返去由民主共和嘅制度下統治。

中國亦都一樣，中華民國遷去台灣之前都叫做短暫實現過民主（1947年頒行中華民國憲法 - 1949年中華民國敗走台灣），可惜比中共打敗，自此大陸疆域嘅民主進程中斷，香港1997年之後亦直接受到中共獨裁政權嘅波及，但係，嘅然人類過去幾萬年都走唔出呢條規律，只係存在咗70年嘅中共政權又點會走得出呢條規律呢？可以預見中國最終亦會好似法德兩國咁，極權最終都會滅亡，最後都會番返去民主共和制度之下統治

要記住，由法國大革命至今200幾年嘅時間喺成個歷史長河之中只係佔好短時間，你可以視之為過渡期，由專制到民主嘅過渡期，已經過渡咗200年，你可以睇下今日成個世界，民主政權成為咗多數，專制政權已經成為少數，而我相信，宜家嘅我地已經身處喺呢個過渡期嘅末期

所以，全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

#五大訴求缺一不可
#永不割蓆，永不分化，保持改進
#Follow 大波臭閪 = 曱甴
#Follow 立場姐姐 & 攬炒巴 = 君子

要不是上海，中國早就完蛋了

中共無錢，所以比印度搶左拉達克都無打算拎返，無錢出兵無錢發展？

請主席放心 咱們中國人吃草可以活一年

印度有拋石兵，中共得張起角被唔夠人打

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

充公法拉利條友家族先啦

習總話食草都要保住面子，唔可以再做世界工廠，世界雞國

咁老友應該聽呀trump講黎香港